# Просмотр передвижений - инструменты

::: tip Примечание
Рекомендуется предварительно ознакомиться со статьей [Передвижения выездных сотрудников](/guide/tochki-map.html).
:::

Ниже описаны инструменты для просмотра передвижений выездных сотрудников на карте.

## Перейти к треку
Инструмент используется для быстрого перехода к треку нужного сотрудника, при этом весь трек умещается в окне просмотра с оптимально выбранным масштабом просмотра карты.

![Перейти к треку](./images/tochki-map-tools-goto-track.gif)

## Скрыть или показать трек
Инструмент используется для скрытия или показа трека сотрудника, например, когда треки разных сотрудников перекрывают друг-друга и мешают просматривать трек. При этом также скрываются или показываются документы, созданные сотрудником.<br>
Если при нажатии мышкой удерживать клавишу **Alt**, то действие будет влиять на всех остальных сотрудников кроме текущего сотрудника.

![Скрыть или показать трек](./images/tochki-map-tools-hide-track.gif)

## Данные выездного сотрудника
Инструмент используется для просмотра сведений о сотруднике. При выборе этого пункта меню открывается окно с информацией о сотруднике.<br>
В окне информации выводиться расписание работы сотрудника. Заголовок расписания представлен в одним из вариантов:
- **Персональное расписание** - сотрудник работает по персональному расписанию;
- **Расписание подразделения** - сотрудник работает по расписанию подразделения; 
- **Расписание компании** - сотрудник работает по расписанию компании.

![Данные выездного сотрудника](./images/tochki-map-tools-employee-info.gif)

## Скрыть остальных сотрудников
Инструмент используется для скрытия всех треков выездных сотрудников кроме трека текущего сотрудника.

![Скрыть остальных сотрудников](./images/tochki-map-hide-other.jpg)

## Инспекция трека
Инструмент используется для детального просмотра трека - в какой момент времени где находился сотрудник. При перемещении «бегунка» перемещается и иконка сотрудника на треке. Над иконкой сотрудника выводится время, в которое он находился в этой точке трека.

![Инспекция трека](./images/tochki-map-tools-inspect-track.gif)

## Удаление точек трека
::: tip Примечание
Данный инструмент доступен только на **настольном компьютере** для пользователей с ролью [администратор](/guide/pa-users.html#Roli).
:::
Если сотрудник находится длительное время в помещении, то возникают искажения трека, т.к. сигнал GPS проникает в помещение через окна с отражением от соседних домов и крыш. Приложение Точки автоматически определяет такие искажения и стремится их убрать, но полная очистка трека от искажений возможна (пока) не во всех случаях. В случае сильных искажений трека можно убрать искажения вручную при помощи инструмента  **Удаление точек трека**. Пример использования инструмента показан в анимации ниже.
Точки трека выделяются мышью. Дополнить уже выделенную область трека можно удерживая нажатой клавишу **Ctrl**. Исключить области трека из выбора можно удерживая нажатой клавишу **Alt**.

::: warning Предупреждение
Удалять точки трека следует с особой осторожностью, т.к. точки удаляются окончательно и не могут быть восстановлены!
:::


![Удаление точек трека](./images/tochki-map-tools-track-edit.gif)

## Клик по треку
При «клике» мышью по треку (или нажатии пальцем на смартфоне) открывается всплывающее окно с информацией о точке трека - в окне выводится имя сотрудника, время и координаты данной точки трека. Координаты можно скопировать в буфер обмена и затем указать их в навигаторе для прокладки маршрута, или указать их в учетной системе как координаты торговой точки.

![Клик по треку](./images/tochki_map_track_click.jpg)

## Клик по карте
При «клике» мышью по карте (не на треке) открывается всплывающее окно с координатами места клика. Координаты можно скопировать в буфер обмена и затем указать их в навигаторе для прокладки маршрута, или указать их в учетной системе как координаты торговой точки.

![Клик по карте](./images/tochki_map_click.jpg)
